<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CVA4 – Templates</title>
    <link>https://cva4.com/vi/tags/templates/</link>
    <description>Recent content in Templates on CVA4</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 21:54:37 +0700</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://cva4.com/vi/tags/templates/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>12 trang web xây dựng sơ yếu lý lịch tốt nhất năm 2024</title>
      <link>https://cva4.com/vi/blog/one-page-resume-templates/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 21:54:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://cva4.com/vi/blog/one-page-resume-templates/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Mọi người đều biết rằng viết sơ yếu lý lịch có thể tốn thời gian và khó khăn. Đó là lý do tại sao tôi dành thời gian để kiểm tra và đánh giá kỹ lưỡng các trình tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến hàng đầu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Là một nhà quản lý tuyển dụng có 6 năm kinh nghiệm và đã dành vô số giờ để xem xét sơ yếu lý lịch, tôi hiểu rõ việc tạo ra một sơ yếu lý lịch nổi bật khó khăn như thế nào.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đó là lúc các trình tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến xuất hiện. Chúng đơn giản hóa quy trình, cung cấp các mẫu, nội dung được viết sẵn và các tùy chọn thiết kế để giúp bạn tạo sơ yếu lý lịch trông chuyên nghiệp một cách nhanh chóng. Nhưng với rất nhiều tùy chọn ngoài kia, làm sao bạn biết được tùy chọn nào xứng đáng với thời gian và tiền bạc của bạn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Để giúp bạn đưa ra quyết định sáng suốt hơn, tôi đã đánh giá 12 công cụ tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến tốt nhất dành cho người tìm việc năm 2024, xếp hạng chúng theo chất lượng phần mềm, tùy chọn mẫu, giá cả, v.v.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Resume Genius&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;resume-genius&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#resume-genius&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Resume-Genius.avif&#34; alt=&#34;resumegenius.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch Genius cung cấp cho người dùng 15 mẫu sơ yếu lý lịch hiện đại để lựa chọn, tất cả đều rất chuyên nghiệp và được thiết kế thân thiện với ATS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng điều thực sự khiến chúng tôi khác biệt chính là phần mềm tạo sơ yếu lý lịch sử dụng AI có khả năng thêm các điểm chính đã điền sẵn vào phần kinh nghiệm làm việc của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mỗi điểm bullet được lấy từ cơ sở dữ liệu các ngành nghề phổ biến và làm nổi bật các kỹ năng và trách nhiệm liên quan đến nghề nghiệp của bạn. Kết quả cuối cùng là việc tạo sơ yếu lý lịch của bạn bằng phần mềm của chúng tôi cực kỳ nhanh chóng và dễ dàng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo Resume Genius tính phí một lần là 2,95 đô la để tải xuống sơ yếu lý lịch tùy chỉnh của bạn hoặc phí hàng tháng là 7,95 đô la cho sơ yếu lý lịch và thư xin việc không giới hạn.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Indeed Resume Builder&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;indeed-resume-builder&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#indeed-resume-builder&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Indeed.avif&#34; alt=&#34;indeed.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mặc dù Indeed chủ yếu được biết đến như một trang web việc làm nhưng nó cũng cung cấp một trong những công cụ tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến miễn phí tốt nhất.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Với tám mẫu độc đáo, Indeed cung cấp cho bạn mọi thứ bạn cần để tạo nên một bản lý lịch mạnh mẽ. Ngoài ra, trình xây dựng của nó cung cấp tùy chọn thêm các phần lý lịch ít phổ biến hơn như kinh nghiệm quân sự và bằng sáng chế, điều này khiến nó trở thành lựa chọn tốt nếu bạn có kinh nghiệm làm việc không theo truyền thống.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch của Indeed rất đơn giản và hoàn thành tốt công việc. Tuy nhiên, các mẫu của nó hơi cơ bản và không tối ưu hóa được không gian có sẵn. Tôi thấy mình mong muốn có thêm các tính năng như dấu đầu dòng được viết sẵn và khả năng thêm thanh kỹ năng mà các trình tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến khác cung cấp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Nếu bạn có ngân sách eo hẹp và cần một bản sơ yếu lý lịch đơn giản, không rườm rà, thì Indeed&amp;rsquo;s builder là lựa chọn phù hợp. Tuy nhiên, các mẫu cung cấp của họ không thú vị và trình xây dựng của họ thiếu một số tính năng chính do các trình xây dựng khác cung cấp.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Không tốn gì cả&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dễ sử dụng&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Các mẫu không ấn tượng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trình xây dựng thiếu các tính năng được tìm thấy trong các tùy chọn phần mềm khác&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Zety&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;zety&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#zety&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Zety.avif&#34; alt=&#34;zety.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zety, một trong những trang web tư vấn nghề nghiệp lớn nhất trên Internet, cung cấp công cụ xây dựng sơ yếu lý lịch trả phí hữu ích với nhiều tùy chọn mẫu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ xây dựng sơ yếu lý lịch của Zety cung cấp một thư viện rộng lớn gồm các điểm chính, kỹ năng và tóm tắt sơ yếu lý lịch được viết sẵn , khiến nó trở thành một trong những công cụ xây dựng hữu ích nhất mà tôi đã thử nghiệm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi thấy nó tiết kiệm thời gian vô cùng. Các điểm chính và tóm tắt sơ yếu lý lịch cụ thể của Zety thực sự hữu ích. Các mẫu điền vào chỗ trống cho từng phần giúp quá trình viết trở nên dễ dàng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phê bình chính của tôi về Zety là các mẫu có phong cách hơi giống nhau so với sở thích của tôi. Mặc dù chúng rất tuyệt để tạo sơ yếu lý lịch hiện đại, tối giản , nhưng bạn có thể gặp khó khăn khi muốn nổi bật nếu bạn đang tìm kiếm thứ gì đó độc đáo hơn. Tuy nhiên, về hiệu quả và nội dung hữu ích, Zety khó có thể bị đánh bại.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ tạo sơ yếu lý lịch của Zety có giá 1,95 đô la cho bản dùng thử 14 ngày, sau đó họ tính phí 25,95 đô la mỗi tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Trình tạo sơ yếu lý lịch của Zety thân thiện với người mới bắt đầu và dễ sử dụng. Tuy nhiên, tất cả các mẫu của họ đều có phong cách rất giống nhau.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thuận tiện và nhanh chóng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nội dung hữu ích được viết sẵn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Các mẫu đều sử dụng cùng một kiểu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Canva Resume Builder&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;canva-resume-builder&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#canva-resume-builder&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Canva.avif&#34; alt=&#34;canva.com/create/resumes&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canva cung cấp trình tạo sơ yếu lý lịch miễn phí tốt nhất, với nhiều mẫu và tùy chọn tùy chỉnh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo miễn phí của Canva là giấc mơ của một nhà thiết kế, tự hào với sự đa dạng vô song của các mẫu. Tôi thực sự bị choáng ngợp bởi số lượng lớn các tùy chọn - nó hoàn hảo nếu bạn muốn sơ yếu lý lịch của mình có nét riêng biệt về mặt hình ảnh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng hãy lưu ý: bạn sẽ phải nhập thủ công tất cả thông tin của mình. Không giống như một số trình tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến khác, Canva không cung cấp văn bản đã điền sẵn hoặc tư vấn về cách viết sơ yếu lý lịch của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngoài ra, bạn không thể tải lên sơ yếu lý lịch hiện tại của mình để thiết kế lại và sẽ phải điền vào từng trường văn bản riêng lẻ. Điều này khiến đây là lựa chọn tốn thời gian hơn so với các trang web khác mà tôi đã thử.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ tạo sơ yếu lý lịch của Canva miễn phí sử dụng, nhưng nhiều tính năng và mẫu yêu cầu bạn phải đăng ký tài khoản Canva Pro với mức phí 120 đô la một năm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Với thư viện mẫu khổng lồ, Canva là trình tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến miễn phí tốt nhất và là lựa chọn tuyệt vời cho các nhà thiết kế đồ họa nói riêng. Tuy nhiên, nếu bạn không có nhiều thời gian hoặc không chắc chắn nên đưa những gì vào sơ yếu lý lịch của mình , bạn nên sử dụng trình tạo sơ yếu lý lịch hợp lý hơn, tập trung vào nội dung.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nhiều lựa chọn mẫu sơ yếu lý lịch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Có thể tùy chỉnh cao&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cần phải điền thủ công vào từng phần&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hướng dẫn viết sơ yếu lý lịch nhỏ được cung cấp&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;LiveCareer&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;livecareer&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#livecareer&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/LiveCareer.avif&#34; alt=&#34;livecareer.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LiveCareer đã cung cấp dịch vụ tư vấn chuyên môn và xây dựng sơ yếu lý lịch trong hơn 15 năm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch của LiveCareer nhanh chóng, trực quan và cung cấp nhiều mẫu có giao diện chuyên nghiệp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi thích việc bạn có thể nhập sơ yếu lý lịch hiện có – đây thực sự là cách tiết kiệm thời gian nếu bạn chỉ muốn làm mới CV hiện tại của mình. Trình xây dựng này nhanh và thân thiện với người dùng, rõ ràng là đã được cải tiến qua nhiều năm kinh doanh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Điểm trừ duy nhất của tôi? Các mẫu trông lỗi thời. Chúng có chức năng, nhưng thiếu tính hiện đại mà bạn có thể muốn cho các vai trò sáng tạo hoặc tập trung vào công nghệ. Tuy nhiên, đối với các ngành công nghiệp truyền thống, các mẫu này có thể chính là thứ bạn cần.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch của LiveCareer cung cấp quyền truy cập không giới hạn trong 14 ngày với giá 2,95 đô la hoặc 5,95 đô la cho gói đăng ký hàng tháng, khiến đây trở thành lựa chọn rẻ hơn. Tuy nhiên, nó không cung cấp thời gian dùng thử miễn phí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Trình tạo sơ yếu lý lịch của LiveCareer nhanh chóng, giá cả phải chăng và dễ sử dụng. Đây là lựa chọn tuyệt vời cho người tìm việc trung bình. Tuy nhiên, các mẫu của họ cần được cập nhật.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nhiều tùy chọn mẫu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trình xây dựng nhanh chóng, dễ sử dụng&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mẫu trông lỗi thời&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Resume Companion&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;resume-companion&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#resume-companion&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Resume-Companion.avif&#34; alt=&#34;resumecompanion.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mặc dù tương đối nhỏ khi so sánh với các trang web khác trong danh sách này, Resume Companion cung cấp công cụ tạo sơ yếu lý lịch chất lượng cao, tốt ngang bằng (nếu không muốn nói là tốt hơn) hầu hết các lựa chọn trực tuyến khác.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo Resume Companion gây ấn tượng với tôi bằng các mẫu hiện đại, nhiều màu sắc—hoàn hảo cho những người tìm việc trẻ tuổi hoặc những người làm trong lĩnh vực sáng tạo. Tôi đặc biệt thích các tùy chọn màu pastel, giúp tăng thêm nét cá tính mà không thiếu tính chuyên nghiệp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình xây dựng của họ thân thiện với người dùng và dễ hiểu, mặc dù thiếu một số tính năng nâng cao như của các đối thủ cạnh tranh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ tạo sơ yếu lý lịch Resume Companion tính phí dùng thử 2,95 đô la hoặc phí hàng tháng là 7,95 đô la để có quyền truy cập đầy đủ vào sản phẩm của họ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Nếu bạn đang tìm kiếm một diện mạo mới mẻ, hiện đại và không cần quá nhiều chi tiết rườm rà thì Resume Companion là một lựa chọn đáng để thử.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mẫu sơ yếu lý lịch tuyệt vời&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trình xây dựng thân thiện với người mới bắt đầu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thiếu một số tính năng được cung cấp bởi các nhà xây dựng khác&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Novorésumé&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;novorésumé&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#novor%c3%a9sum%c3%a9&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Novoresume.avif&#34; alt=&#34;novoresume.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Có trụ sở tại Đan Mạch, Novoresume cung cấp công cụ tạo sơ yếu lý lịch hiện đại, phù hợp với người tìm việc ở cả hai bờ Đại Tây Dương.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi đánh giá cao việc trình tạo của Novoresume cho phép bạn điều chỉnh phông chữ, lề và bố cục—thật tuyệt nếu bạn muốn tinh chỉnh mọi chi tiết. Các mẹo tích hợp cũng thực sự hữu ích, đặc biệt là đối với những người tìm việc ít kinh nghiệm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, các mẫu của Novo khá giống nhau và một số tính năng (như khuyến khích người dùng thêm ảnh đại diện vào sơ yếu lý lịch ) không lý tưởng cho người tìm việc ở Hoa Kỳ/Anh. Rõ ràng là nó hướng đến thị trường châu Âu nhiều hơn, điều này có thể gây nhầm lẫn cho một số người dùng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, nếu bạn muốn có trải nghiệm có thể tùy chỉnh cao và không ngại học hỏi thì Novoresume là một lựa chọn tốt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novoresume builder sử dụng mô hình freemium, do đó bạn có thể tải xuống CV dưới dạng PDF miễn phí. Tuy nhiên, nếu bạn muốn có thêm các tính năng, bạn sẽ phải trả 19,99 đô la một tháng hoặc 39,99 đô la cho ba tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Novoresume cung cấp trình tạo sơ yếu lý lịch miễn phí tốt. Phần mềm của họ mạnh mẽ và có một số tính năng độc đáo. Tuy nhiên, các mẫu của họ đều khá giống nhau và trình tạo của họ có vẻ hướng đến người tìm việc ở châu Âu nhiều hơn.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mẹo viết hữu ích bên trong trình xây dựng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Miễn phí để thử&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Có thể gây nhầm lẫn cho người dùng ở Anh hoặc Hoa Kỳ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Các mẫu cung cấp trông rất giống nhau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quyền truy cập cao cấp rất đắt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;ResumeNerd&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;resumenerd&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#resumenerd&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/ResumeNerd.avif&#34; alt=&#34;resumenerd.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ xây dựng của ResumeNerd thực sự hữu ích cho người mới bắt đầu, cung cấp rất nhiều ví dụ và mẹo được viết sẵn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi rất ấn tượng với cách nó hướng dẫn tôi kỹ lưỡng qua từng phần — giống như có một huấn luyện viên nghề nghiệp bên cạnh bạn vậy. Các mẹo trước mỗi phần cũng thực sự hữu ích và sâu sắc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng mẫu của họ thì sao? Không phải là ấn tượng nhất hoặc tiết kiệm không gian nhất mà tôi từng thấy. Nếu bạn có nhiều kinh nghiệm để thể hiện, bạn có thể thấy mình đang vật lộn để đưa mọi thứ vào. Đây là lựa chọn tuyệt vời cho những người mới vào nghề hoặc những người tạo sơ yếu lý lịch đầu tiên, nhưng những người chuyên nghiệp có kinh nghiệm có thể thấy nó hạn chế.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ tạo sơ yếu lý lịch trả phí của ResumeNerd có giá 2,75 đô la cho bản dùng thử 14 ngày và 23,75 đô la cho gói đăng ký hàng tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Trình tạo của ResumeNerd rất dễ sử dụng và cung cấp nhiều mẹo và nội dung được viết sẵn, khiến nó trở thành lựa chọn tuyệt vời cho người mới tìm việc. Tuy nhiên, các tùy chọn mẫu của họ không ấn tượng bằng các tùy chọn do đối thủ cung cấp.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thân thiện với người mới bắt đầu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nội dung được viết sẵn giúp giải quyết tình trạng bí ý tưởng&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tùy chọn mẫu cơ bản&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;EnhanCV&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;enhancv&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#enhancv&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/Enhancv.avif&#34; alt=&#34;enhancv.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EnhanCV cung cấp một trong những công cụ tạo sơ yếu lý lịch trực tuyến miễn phí tốt nhất.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Khi bắt đầu quá trình xây dựng sơ yếu lý lịch của EnhanCV , bạn sẽ được Julia, một trợ lý ảo và &amp;ldquo;chuyên gia sơ yếu lý lịch&amp;rdquo; chào đón. Mặc dù có chút phô trương, nhưng tính thẩm mỹ tổng thể rất hiện đại và tiên tiến, điều mà tôi rất thích.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, không giống như một số trình tạo sơ yếu lý lịch khác, EnhanCV không cung cấp trải nghiệm hướng dẫn hoặc các tùy chọn được viết sẵn để đẩy nhanh quá trình viết sơ yếu lý lịch. Việc không có các yếu tố này khiến dịch vụ của EnhanCV trở nên hơi đáng sợ đối với bất kỳ ai không có kinh nghiệm viết sơ yếu lý lịch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giá của nó cũng khá đắt, có thể là rào cản đối với một số người. EnhanCV cung cấp dịch vụ freemium, vì vậy bạn có thể tải xuống sơ yếu lý lịch cơ bản từ trình tạo của họ mà không phải trả phí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, để truy cập vào toàn bộ thư viện mẫu, thiết kế, phông chữ và màu sắc, bạn sẽ phải trả 24,99 đô la mỗi tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Trình tạo CV của EnhanCV rất đẹp và hiện đại, nhưng không cung cấp nhiều trợ giúp cho người mới bắt đầu. Ngoài ra, dịch vụ cao cấp của họ đắt hơn so với các trình tạo CV trực tuyến khác.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thiết kế mẫu sơ yếu lý lịch hiện đại&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trải nghiệm được đánh bóng&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Không thân thiện với người mới bắt đầu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Truy cập đầy đủ là đắt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;MyPerfectResume&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;myperfectresume&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#myperfectresume&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/MyPerfectResume.avif&#34; alt=&#34;myperfectresume.com&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thư viện nội dung được viết sẵn phong phú của MyPerfectResume giúp tiết kiệm thời gian đáng kể. Tôi rất ấn tượng về cách họ điều chỉnh các đề xuất cho phù hợp với các ngành và trình độ kinh nghiệm khác nhau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch của MyPerfectResume trực quan và dễ điều hướng. Tuy nhiên, tôi thấy nhiều mẫu của họ đã lỗi thời hoặc định dạng kém. Một số thiết kế để lại nhiều khoảng trắng, không lý tưởng khi bạn đang cố gắng tận dụng tối đa một trang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thật đáng tiếc, vì các công cụ nội dung thực sự mạnh mẽ. Nếu bạn sẵn sàng bỏ thêm công sức vào việc định dạng, bạn có thể tạo một bản lý lịch vững chắc với MyPerfectResume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch trả phí của MyPerfectResume có giá 2,95 đô la cho bản dùng thử 14 ngày, sau đó họ tính phí 24,95 đô la cho quyền truy cập hàng tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Trình tạo CV của MyPerfectResume cung cấp dịch vụ nhanh chóng, hữu ích. Tuy nhiên, các tùy chọn mẫu của nó đã lỗi thời so với các trình tạo CV trực tuyến khác.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Các mẫu được thiết kế riêng cho các cấp độ kinh nghiệm khác nhau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nội dung hữu ích được viết sẵn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nhiều mẫu đã lỗi thời hoặc được định dạng kém&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;JobScan&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;jobscan&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#jobscan&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/jobscan-resume-builder.webp&#34; alt=&#34;jobscan.co&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công cụ tạo sơ yếu lý lịch của JobScan rất đơn giản và định dạng thông tin tốt, ngay cả khi bạn không có nhiều kinh nghiệm làm việc để liệt kê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhưng JobScan nổi trội ở khả năng kiểm tra khả năng tương thích ATS. Sau khi tạo sơ yếu lý lịch, bạn sẽ được cung cấp bản quét miễn phí để xác định thông tin bạn còn thiếu, nếu bạn cần thêm từ khóa và kỹ năng của bạn so với đối thủ cạnh tranh như thế nào.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nhược điểm? Rất ít tùy chọn mẫu. Thiết kế cơ bản và không bắt mắt. Nhưng nếu mối quan tâm chính của bạn là vượt qua hệ thống ATS tại các công ty lớn, JobScan chắc chắn đáng để cân nhắc. Chỉ cần chuẩn bị hy sinh một chút về mặt hình ảnh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch của JobScan là miễn phí. Nhưng nếu bạn muốn có thêm các tính năng và quét sơ yếu lý lịch chuyên sâu hơn, bạn cần phải trả 49,95 đô la mỗi tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; JobScan cung cấp một trong những trình tạo sơ yếu lý lịch miễn phí tốt nhất trực tuyến, tập trung vào việc giúp bạn vượt qua các lần quét ATS. Tuy nhiên, các mẫu cung cấp của họ rất hạn chế và trình tạo của họ thiếu một số tính năng có trong các trình tạo khác.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Miễn phí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bao gồm quét ATS&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mẫu rất cơ bản&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ít tính năng&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Resume.io&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;resumeio&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#resumeio&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/resumeio-builder.avif&#34; alt=&#34;resume.io&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nền tảng bóng bẩy của Resume.io đã ngay lập tức thu hút sự chú ý của tôi với giao diện đẹp mắt và thiết kế thân thiện với người dùng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tính năng nổi bật ở đây là bản xem trước trực tiếp – có thể thấy những thay đổi theo thời gian thực là một bước ngoặt. Trình chỉnh sửa của họ cũng tuyệt vời và không có vấn đề gì so với một số trình xây dựng khác mà tôi từng vật lộn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, nó không phải là không có nhược điểm. Việc bị buộc phải đăng ký trước khi bạn có thể bắt đầu tạo khá khó chịu. Thêm vào đó, các tùy chọn tùy chỉnh hạn chế và lựa chọn mẫu ít khiến tôi muốn nhiều hơn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giá cả được chia theo từng cấp, với bản dùng thử 7 ngày có giá 2,95 đô la, tự động đăng ký thành gói đăng ký 24,95 đô la/tháng nếu bạn không hủy. Họ cũng cung cấp các gói 6 tháng và 12 tháng với giá lần lượt là 44,95 đô la và 74,95 đô la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nhận định:&lt;/strong&gt; Resume.io là lựa chọn chắc chắn nếu bạn ưu tiên trải nghiệm người dùng mượt mà và không cần tùy chỉnh nhiều. Tính năng xem trước theo thời gian thực thực sự ấn tượng. Nhưng nếu bạn theo đuổi sự đa dạng và các tùy chọn tùy chỉnh sâu, bạn có thể muốn tiếp tục tìm kiếm.&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Pros&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Giao diện đẹp và chuyên nghiệp&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tính năng xem trước trực tiếp&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Cons&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bắt buộc đăng ký trước khi bắt đầu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tùy chọn tùy chỉnh hạn chế&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Những câu hỏi thường gặp về trang web xây dựng sơ yếu lý lịch&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;những-câu-hỏi-thường-gặp-về-trang-web-xây-dựng-sơ-yếu-lý-lịch&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#nh%e1%bb%afng-c%c3%a2u-h%e1%bb%8fi-th%c6%b0%e1%bb%9dng-g%e1%ba%b7p-v%e1%bb%81-trang-web-x%c3%a2y-d%e1%bb%b1ng-s%c6%a1-y%e1%ba%bfu-l%c3%bd-l%e1%bb%8bch&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sau đây là danh sách câu trả lời cho những câu hỏi chúng tôi thường nhận được về các trang web tạo sơ yếu lý lịch:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Nhà tuyển dụng nghĩ gì về nền tảng xây dựng sơ yếu lý lịch?&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;nhà-tuyển-dụng-nghĩ-gì-về-nền-tảng-xây-dựng-sơ-yếu-lý-lịch&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#nh%c3%a0-tuy%e1%bb%83n-d%e1%bb%a5ng-ngh%c4%a9-g%c3%ac-v%e1%bb%81-n%e1%bb%81n-t%e1%ba%a3ng-x%c3%a2y-d%e1%bb%b1ng-s%c6%a1-y%e1%ba%bfu-l%c3%bd-l%e1%bb%8bch&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dưới đây là những gì các nhà tuyển dụng nghĩ về nền tảng xây dựng sơ yếu lý lịch: họ quan tâm đến nội dung sơ yếu lý lịch của bạn, chứ không phải cách bạn tạo ra nó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cho dù bạn đã viết sơ yếu lý lịch của mình từ đầu, sử dụng mẫu sơ yếu lý lịch hoặc tạo sơ yếu lý lịch bằng nền tảng xây dựng sơ yếu lý lịch, thì nhà tuyển dụng vẫn tập trung vào nội dung sơ yếu lý lịch của bạn. Để có cơ hội tốt nhất được gọi đi phỏng vấn, hãy đảm bảo rằng bạn:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Đánh giá các thành tích trong sơ yếu lý lịch của bạn bằng những con số cụ thể&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sử dụng động từ hành động để khiến bản thân có vẻ chủ động và linh hoạt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bao gồm các từ khóa từ quảng cáo việc làm trong sơ yếu lý lịch của bạn&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Công cụ tạo sơ yếu lý lịch miễn phí nào là tốt nhất?&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;công-cụ-tạo-sơ-yếu-lý-lịch-miễn-phí-nào-là-tốt-nhất&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#c%c3%b4ng-c%e1%bb%a5-t%e1%ba%a1o-s%c6%a1-y%e1%ba%bfu-l%c3%bd-l%e1%bb%8bch-mi%e1%bb%85n-ph%c3%ad-n%c3%a0o-l%c3%a0-t%e1%bb%91t-nh%e1%ba%a5t&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Trình tạo sơ yếu lý lịch miễn phí tốt nhất là bất kỳ trình tạo sơ yếu lý lịch nào cho phép bạn:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Chọn một mẫu chuyên nghiệp, được định dạng sẵn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nhập thông tin cá nhân của bạn (tên, địa chỉ email và số điện thoại) và tự động đưa các thông tin đó vào mẫu của bạn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chọn các điểm chính đã viết sẵn, không có lỗi cho các công việc trong lĩnh vực của bạn và định dạng chúng cho bạn trong phần kinh nghiệm làm việc&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bất kỳ công cụ tạo sơ yếu lý lịch tốt nào cũng nên cung cấp những tính năng này và hơn thế nữa, đồng thời giúp bạn viết sơ yếu lý lịch trong khoảng 15 phút.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Tác giả: &lt;a href=&#34;https://resumegenius.com/author/conrad&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Conrad Benz&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Nguồn: &lt;a href=&#34;https://resumegenius.com/blog/resume-help/best-resume-builder-website&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://resumegenius.com/blog/resume-help/best-resume-builder-website&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
