<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CVA4 – Infographic</title>
    <link>https://cva4.com/vi/tags/infographic/</link>
    <description>Recent content in Infographic on CVA4</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 21:54:37 +0700</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://cva4.com/vi/tags/infographic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>4 Định dạng CV tốt nhất cho năm 2024</title>
      <link>https://cva4.com/vi/blog/resume-formats/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 21:54:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://cva4.com/vi/blog/resume-formats/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cva4.com/images/2024/best-resume-formats.jpg&#34; alt=&#34;Resume Formats&#34; loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cách bạn định dạng sơ yếu lý lịch của mình &lt;strong&gt;rất quan trọng&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Khi xem xét sơ yếu lý lịch của bạn, điều đầu tiên mà người quản lý tuyển dụng chú ý là sơ yếu lý lịch của bạn trông như thế nào chứ không phải nội dung của nó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Và nếu điều đầu tiên họ nhìn thấy là một bản sơ yếu lý lịch lộn xộn, rườm rà, nhiều thông tin thì khả năng là bạn sẽ không tạo được ấn tượng tốt ngay từ đầu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vậy, điều này đặt ra câu hỏi: định dạng sơ yếu lý lịch nào là tốt nhất và BẠN NÊN sử dụng định dạng nào?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hướng dẫn định dạng sơ yếu lý lịch&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;hướng-dẫn-định-dạng-sơ-yếu-lý-lịch&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#h%c6%b0%e1%bb%9bng-d%e1%ba%abn-%c4%91%e1%bb%8bnh-d%e1%ba%a1ng-s%c6%a1-y%e1%ba%bfu-l%c3%bd-l%e1%bb%8bch&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nếu bạn đang định dạng lại sơ yếu lý lịch của mình, trước tiên bạn cần chú ý đến bố cục.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Việc này bao gồm việc thiết lập lề, chọn cỡ chữ và xác định độ dài cho sơ yếu lý lịch của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Để tạo một bản sơ yếu lý lịch trông chuyên nghiệp, hãy làm theo các hướng dẫn định dạng chung sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Đừng làm cho sơ yếu lý lịch của bạn dài hơn &lt;strong&gt;một trang&lt;/strong&gt;. Trừ khi bạn có hơn 5 năm kinh nghiệm làm việc có liên quan, không có lý do gì để sơ yếu lý lịch của bạn dài tới hai hoặc ba trang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chọn &lt;strong&gt;cỡ chữ 11 hoặc 12pt&lt;/strong&gt; cho văn bản thông thường và 14-16pt cho tiêu đề phần và đầu trang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chọn một phông chữ bắt mắt (nhưng chuyên nghiệp) . Chúng tôi khuyên dùng &lt;code&gt;Ubuntu&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Roboto&lt;/code&gt; hoặc &lt;code&gt;Overpass&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sử dụng các phần sơ yếu lý lịch chuẩn và dễ đọc . Ví dụ, kinh nghiệm làm việc của bạn chỉ nên được gọi là “Kinh nghiệm làm việc” chứ không phải “lịch sử làm việc” hay tên gọi nào khác.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tận dụng các dấu đầu dòng để liệt kê thông tin như thành tích và trách nhiệm công việc, thông tin học vấn , v.v. Chúng giúp cho sơ yếu lý lịch thân thiện hơn với người đọc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hãy nhất quán trong định dạng sơ yếu lý lịch (ví dụ: sử dụng cùng một định dạng ngày tháng ở mọi nơi, thay vì sử dụng 11.2018 ở một nơi và tháng 11 năm 2018 ở nơi khác).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Khoảng cách dòng hợp lý. Bạn không muốn thông tin trên sơ yếu lý lịch của mình trông quá chật chội.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luôn lưu sơ yếu lý lịch của bạn dưới dạng &lt;strong&gt;tệp PDF&lt;/strong&gt;. Đây là lựa chọn an toàn nhất vì nó đảm bảo bố cục sơ yếu lý lịch của bạn sẽ nguyên vẹn bất kể thiết bị nào mở nó. Chỉ lưu sơ yếu lý lịch của bạn dưới dạng MS Word nếu công việc bạn đang ứng tuyển yêu cầu cụ thể bạn phải và không bao giờ, không bao giờ, nộp sơ yếu lý lịch dưới dạng JPEG hoặc PNG.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;định-dạng-sơ-yếu-lý-lịch&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%c4%91%e1%bb%8bnh-d%e1%ba%a1ng-s%c6%a1-y%e1%ba%bfu-l%c3%bd-l%e1%bb%8bch&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Điều đầu tiên bạn muốn biết là có ba định dạng sơ yếu lý lịch chính, cụ thể là:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch reverse-&lt;strong&gt;chronological&lt;/strong&gt;. Đây là định dạng sơ yếu lý lịch phổ biến và thiết thực nhất năm 2024.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch &lt;strong&gt;functional&lt;/strong&gt; còn được gọi là định dạng sơ yếu lý lịch dựa trên &lt;code&gt;kỹ năng&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch &lt;strong&gt;combination&lt;/strong&gt;, hay định dạng sơ yếu lý lịch lai ghép, là sự kết hợp của hai định dạng kia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch &lt;strong&gt;infographic&lt;/strong&gt;, Ví dụ về sơ yếu lý lịch dạng đồ họa thông tin sử dụng các yếu tố trực quan để làm nổi bật trình độ &lt;code&gt;sáng tạo&lt;/code&gt; của ứng viên.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Đến đây, có lẽ bạn đang tự hỏi 4 định dạng này khác nhau như thế nào.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vâng, sự khác biệt chính là chúng tập trung vào các phần khác nhau trong trải nghiệm của người nộp đơn bằng cách liệt kê các phần theo thứ tự khác nhau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tóm lại, như sau:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch theo trình tự thời gian ngược tập trung vào &lt;code&gt;kinh nghiệm làm việc&lt;/code&gt; của bạn , liệt kê chúng từ gần đây nhất đến cũ nhất.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch chức năng tập trung vào các &lt;code&gt;kỹ năng&lt;/code&gt; có liên quan đến công việc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch kết hợp tập trung vào &lt;code&gt;kinh nghiệm và kỹ năng&lt;/code&gt; của bạn bằng cách chứng minh rằng bạn sở hữu các kỹ năng được liệt kê thông qua các thành tích trong công việc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch infographic, Ví dụ về sơ yếu lý lịch dạng đồ họa thông tin sử dụng các yếu tố trực quan để làm nổi bật trình độ &lt;code&gt;sáng tạo&lt;/code&gt; của ứng viên.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Chronological&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;chronological&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#chronological&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Sơ yếu lý lịch theo trình tự thời gian nhấn mạnh sự phát triển nghề nghiệp của bạn bằng cách liệt kê kinh nghiệm theo thứ tự thời gian ngược, bắt đầu từ công việc gần đây nhất được liệt kê ở trên cùng và mỗi vị trí trước đó theo thứ tự giảm dần. Đây là định dạng sơ yếu lý lịch được sử dụng rộng rãi nhất.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Điều quan trọng nhất về định dạng sơ yếu lý lịch này là nó hữu ích cho hầu như mọi người tìm việc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Định dạng theo trình tự thời gian ngược có cấu trúc rất đơn giản, dễ lướt qua và nhìn chung, đây là định dạng phổ biến nhất trên toàn cầu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chỉ vì lý do này, chúng tôi thường khuyên hầu hết mọi người nên sử dụng định dạng này - ngay cả khi sử dụng một trong các định dạng khác cũng hợp lý.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nó thường trông như thế này:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://cva4.com/svg/ChronologicalFormat_animated.svg&#34; alt=&#34;Chronological Resume&#34; style=&#34;height: 400px; width:300px;&#34;/&gt;
&lt;p&gt;Sau đây là những gì bạn cần đưa vào sơ yếu lý lịch theo trình tự thời gian ngược:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cấu trúc&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;cấu-trúc&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#c%e1%ba%a5u-tr%c3%bac&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Thông tin liên hệ&lt;/strong&gt; - &lt;code&gt;Tên&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;số điện thoại&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;địa chỉ&lt;/code&gt; và địa chỉ &lt;code&gt;email&lt;/code&gt; của bạn. Trong một số trường hợp, bạn có thể bao gồm các liên kết hữu ích như hồ sơ &lt;code&gt;LinkedIn&lt;/code&gt; hoặc &lt;code&gt;GitHub&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tóm tắt hoặc Mục tiêu sơ yếu lý lịch&lt;/strong&gt; - Tóm tắt ngắn gọn &lt;code&gt;2-4 câu&lt;/code&gt; về kinh nghiệm làm việc của bạn hoặc mục tiêu ứng tuyển vào một vị trí nhất định.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chức danh chuyên môn&lt;/strong&gt; - Chức danh của bạn. Phần này phải phản ánh chính xác vị trí bạn đang ứng tuyển.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kinh nghiệm làm việc&lt;/strong&gt; - Kinh nghiệm làm việc của bạn theo thứ tự thời gian ngược. Khi có thể, hãy nói về thành tích hơn là trách nhiệm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Phần Kỹ năng&lt;/strong&gt; - Các kỹ năng liên quan đến vị trí bạn đang ứng tuyển.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Học vấn&lt;/strong&gt; - Lịch sử giáo dục của bạn. Mẹo chuyên nghiệp - nếu bạn có bằng Cử nhân Nghệ thuật, hãy thoải mái bỏ qua chương trình giáo dục trung học của mình.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Các phần tùy chọn&lt;/strong&gt; - Các phần như hoạt động tình nguyện, dự án, danh mục đầu tư, sở thích, v.v. Mặc dù chúng không phải là yếu tố thay đổi cuộc chơi, nhưng chúng có thể giúp lấp đầy một số chỗ trống trong sơ yếu lý lịch của bạn.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Như chúng tôi đã đề cập, định dạng sơ yếu lý lịch này chủ yếu tập trung vào phần có liên quan đến hầu hết các nhà tuyển dụng - lịch sử làm việc của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vì vậy, chìa khóa để tận dụng tối đa định dạng sơ yếu lý lịch này là hoàn thiện phần kinh nghiệm làm việc. Để làm được điều đó, đây là cách bạn nên cấu trúc nó:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bắt đầu với công việc gần đây nhất của bạn và ngược lại từ đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Điều chỉnh phần này theo mô tả công việc. Điều này có nghĩa là bạn không nên liệt kê mọi công việc bạn đã từng làm - chỉ những công việc có liên quan đến công việc này.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đối với mỗi công việc bạn liệt kê, hãy bao gồm chức danh công việc , tên công ty, địa điểm và khoảng thời gian bạn làm việc ở đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bên dưới, thêm bốn đến năm điểm cho các công việc gần đây và hai đến ba điểm cho các công việc trước đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tập trung vào thành tích của bạn thay vì trách nhiệm của bạn. Người quản lý tuyển dụng đã biết những trách nhiệm cơ bản của công việc họ đang tuyển dụng. Vì vậy, thay vì trách nhiệm của bạn, họ muốn tìm hiểu về thành tích của bạn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bất cứ khi nào có thể, hãy định lượng thành tích của bạn. Sự kiện và con số có sức thuyết phục hơn lời nói.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sử dụng động từ hành động và từ ngữ mạnh . (Ví dụ “đã tạo ra” thay vì “chịu trách nhiệm tạo ra” ).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ví dụ&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ví-dụ&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#v%c3%ad-d%e1%bb%a5&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Như chúng tôi đã đề cập, điều tuyệt vời nhất về định dạng theo trình tự thời gian ngược là nó là lựa chọn tuyệt vời cho dù bạn là người mới vào nghề hay chuyên gia dày dạn kinh nghiệm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bất kỳ kinh nghiệm có liên quan nào của bạn, kinh nghiệm theo trình tự thời gian sẽ được làm nổi bật một cách hiệu quả.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ví dụ, đây là phần kinh nghiệm làm việc trong sơ yếu lý lịch của một chuyên gia tiếp thị kỹ thuật số được tạo theo định dạng thời gian ngược:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trưởng phòng tiếp thị kỹ thuật số&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Wonderfull Agency Inc.&lt;br&gt;
&lt;em&gt;06/2017 - Hiện tại&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tạo định dạng mới để báo cáo và trình bày báo cáo về doanh số, mức độ tương tác của khách hàng và Google Ads, giúp giảm 24% số cuộc họp trong ba quý gần nhất.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cập nhật và theo dõi Chiến lược giá thầu trong Google Ads và Bing Ads, giúp CTR tăng 3,2% trong tháng đầu tiên.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thiết kế lại UX trang web, giảm tỷ lệ khách hàng quay lại 25% trong vòng hai tháng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiến hành nghiên cứu từ khóa để cập nhật các trang sản phẩm trên cửa hàng trực tuyến, tăng 5.600 từ khóa hữu cơ trong Top 100 và 315 từ khóa trong Top 10 cho các tìm kiếm có khối lượng lớn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chuyên gia tiếp thị kỹ thuật số&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Company X&lt;br&gt;
&lt;em&gt;02/2015 - 05/2017&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hợp tác với một người viết quảng cáo và nhà thiết kế để cập nhật các trang đích dựa trên mục đích tìm kiếm, tăng tỷ lệ chuyển đổi trung bình 20% cho một số khách hàng được chọn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Làm việc trực tiếp với khách hàng của công ty, xử lý tài khoản Google Ads của họ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quản lý tổng cộng 40.000 đô la chi tiêu cho quảng cáo mỗi tháng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đạt được ROAS trung bình là 200% cho tổng tài khoản quảng cáo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Ưu và nhược điểm&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ưu-và-nhược-điểm&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%c6%b0u-v%c3%a0-nh%c6%b0%e1%bb%a3c-%c4%91i%e1%bb%83m&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bạn vẫn chưa chắc chắn liệu định dạng sơ yếu lý lịch theo trình tự thời gian ngược có phải là lựa chọn phù hợp với mình không? Hãy xem ưu và nhược điểm của chúng tôi bên dưới!&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Ưu điểm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Các nhà tuyển dụng và quản lý nhân sự thích định dạng này.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nó chắc chắn sẽ “đánh bại” phần mềm Hệ thống theo dõi ứng viên (ATS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cung cấp lịch sử công việc theo trình tự thời gian thân thiện với người đọc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch phổ biến nhất năm 2024.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Nhược điểm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bạn cần làm nổi bật những thành tích trong công việc của mình để thu hút sự chú ý của nhà tuyển dụng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thật khó để tìm người thay thế cho một sinh viên mới tốt nghiệp và chưa có kinh nghiệm làm việc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Làm cho khoảng cách nghề nghiệp trở nên rất rõ ràng. Nếu bạn là người thay đổi nghề nghiệp, bạn cần giải thích những khoảng cách việc làm đó trên sơ yếu lý lịch của mình.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Functional&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;functional&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#functional&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bạn đang thay đổi nghề nghiệp hoặc có khoảng cách lớn trong lịch sử việc làm? Định dạng sơ yếu lý lịch chức năng có thể dành cho bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nếu bạn có nhiều thời gian gián đoạn công việc hoặc &lt;strong&gt;không có nhiều kinh nghiệm làm việc&lt;/strong&gt;, bạn sẽ được hưởng lợi khi sử dụng định dạng sơ yếu lý lịch tập trung vào các kỹ năng của mình — và đó chính xác là những gì sơ yếu lý lịch chức năng làm được.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Như chúng tôi đã đề cập, định dạng sơ yếu lý lịch chức năng còn được gọi là định dạng sơ yếu lý lịch dựa trên kỹ năng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đúng như tên gọi, định dạng sơ yếu lý lịch chức năng tập trung vào các kỹ năng và điểm mạnh chính của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nói một cách ngắn gọn, định dạng sơ yếu lý lịch này sẽ không tập trung vào kinh nghiệm làm việc của bạn mà thay vào đó sẽ nhấn mạnh vào những gì bạn giỏi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do đó, định dạng sơ yếu lý lịch này hoàn hảo cho những người mới tốt nghiệp hoặc những người thay đổi nghề nghiệp có ít hoặc không có kinh nghiệm trong một lĩnh vực cụ thể.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sau đây là ví dụ về giao diện của nó:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://cva4.com/svg/FunctionalFormat_animated.svg&#34; alt=&#34;Functional Resume&#34; style=&#34;height: 400px; width:300px;&#34;/&gt;
&lt;h3&gt;Cấu trúc&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;cấu-trúc-1&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#c%e1%ba%a5u-tr%c3%bac-1&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Thông tin liên lạc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tóm tắt hoặc Mục tiêu sơ yếu lý lịch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chức danh chuyên môn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tóm tắt kỹ năng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kỹ năng bổ sung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kinh nghiệm làm việc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Học vấn&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Như bạn có thể thấy, sự khác biệt chính so với định dạng theo trình tự thời gian ngược là trọng tâm của sơ yếu lý lịch chức năng là tóm tắt kỹ năng và mục tiêu sơ yếu lý lịch được đặt ngay đầu sơ yếu lý lịch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sau đây là cách chính xác bạn nên viết chúng để gây ấn tượng với người quản lý tuyển dụng:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sử dụng mục tiêu sơ yếu lý lịch để nêu ý định nghề nghiệp của bạn và giải thích điều gì khiến bạn trở thành ứng viên lý tưởng cho công việc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bắt đầu mục tiêu sơ yếu lý lịch của bạn bằng cách đề cập đến một kỹ năng, trình độ học vấn hoặc chứng chỉ có liên quan đến công việc, đề cập đến các trách nhiệm bạn có thể xử lý và bao gồm động lực làm việc của bạn cho công việc cụ thể đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trong phần tóm tắt kỹ năng, hãy đưa ra bốn hoặc năm kỹ năng có liên quan nhất đến vị trí đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thay vì chỉ liệt kê các kỹ năng của bạn, hãy mô tả. Trong các dấu đầu dòng hoặc trong các đoạn văn đơn giản, hãy đưa ra các ví dụ về cách bạn áp dụng các kỹ năng này vào thực tế và cố gắng định lượng chúng càng nhiều càng tốt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ví dụ&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ví-dụ-1&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#v%c3%ad-d%e1%bb%a5-1&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Giả sử bạn là một nhà báo mới vào nghề.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Từ khi tốt nghiệp, bạn đã làm thực tập sinh bán thời gian tại một tạp chí và xuất bản hàng chục bài báo trực tuyến và báo in. Bạn cũng điều hành một blog có lượng độc giả khiêm tốn nhưng trung thành.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bây giờ, bạn muốn ứng tuyển vào một vị trí báo chí thực tế tại một tờ báo mới thành lập. Vì vậy, bạn đang sử dụng định dạng sơ yếu lý lịch chức năng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đây là lý do tại sao đây là lựa chọn đúng đắn:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nó làm nổi bật các kỹ năng của bạn&lt;/strong&gt;. Trong trường hợp này, bạn không có kinh nghiệm để ứng tuyển vào công việc, nhưng bạn có thể có tất cả các kỹ năng phù hợp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nó cho phép bạn chứng minh các kỹ năng của mình&lt;/strong&gt;. Có đủ không gian để thể hiện chính xác cách bạn có thể sử dụng các kỹ năng của mình cho công việc sắp tới.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bây giờ, chúng ta hãy xem mục tiêu sơ yếu lý lịch và tóm tắt kỹ năng (hoặc các lĩnh vực thế mạnh) của bạn sẽ như thế nào trong trường hợp này:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h1&gt;Mục tiêu sơ yếu lý lịch&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Tốt nghiệp ngành báo chí năng động và chăm chỉ, mong muốn được tuyển dụng làm phóng viên cho tờ The Daily Prophet. Tôi đã thực tập tại Tạp chí Who trong sáu tháng, nơi tôi có được kinh nghiệm thực tế trong nghiên cứu, kiểm tra thông tin và phỏng vấn. Blogger nhiệt huyết tại Fake Blog Website, hiện có hơn hai nghìn độc giả theo dõi.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Tóm tắt kỹ năng&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nghiên cứu &amp;amp; Kiểm tra thông tin&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Có khả năng tìm kiếm thông tin, tài nguyên, dữ liệu, v.v. một cách có hệ thống thông qua nhiều nguồn khác nhau, chẳng hạn như sách, danh bạ trực tuyến hoặc phương tiện truyền thông xã hội.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Luôn cẩn thận đảm bảo rằng mọi tuyên bố và dữ liệu được công bố đều chính xác và hợp pháp.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Phỏng vấn&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hiểu biết đầy đủ về đạo đức và tiêu chuẩn báo chí cần thiết để tiến hành các cuộc phỏng vấn thành công và trang nghiêm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Có kỹ năng kết nối với người được phỏng vấn ở cấp độ sâu hơn để đảm bảo các cuộc phỏng vấn toàn diện và chi tiết.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Writing&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Xuất sắc ở một số loại hình viết báo chí, bao gồm tin tức, viết bài đặc sắc, chuyên mục và đánh giá.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Đã xuất bản hơn 15 bài viết trên nhiều tờ báo và tạp chí khác nhau kể từ khi tốt nghiệp.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Xét đến việc sơ yếu lý lịch chức năng chỉ tập trung vào các kỹ năng của ứng viên, nhóm ứng viên duy nhất nên cân nhắc sử dụng sơ yếu lý lịch này là:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Người làm việc tự do có hồ sơ ấn tượng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chuyên gia trong ngành công nghiệp sáng tạo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Người thay đổi nghề nghiệp&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Người mới tốt nghiệp và chuyên gia mới vào nghề&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cựu chiến binh chuyển sang làm việc dân sự&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ưu và nhược điểm&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ưu-và-nhược-điểm-1&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%c6%b0u-v%c3%a0-nh%c6%b0%e1%bb%a3c-%c4%91i%e1%bb%83m-1&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Vì vậy, để tổng hợp tất cả:&lt;/p&gt;





  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Ưu điểm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tốt để làm nổi bật các kỹ năng cụ thể.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hữu ích nếu bạn đang chuyển đổi nghề nghiệp vì bạn có thể giải thích cách các kỹ năng của mình chuyển sang công việc mới.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hữu ích nếu bạn mới tốt nghiệp với các kỹ năng thực tế nhưng không có nhiều kinh nghiệm làm việc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Nhược điểm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch chức năng không phổ biến lắm vào năm 2024 và hầu hết các nhà tuyển dụng và quản lý tuyển dụng đều không quen thuộc với định dạng này, vì vậy việc sử dụng định dạng này có một chút rủi ro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vì sơ yếu lý lịch chức năng ít tập trung vào kinh nghiệm làm việc nên các nhà tuyển dụng có thể nghĩ rằng bạn đang cố che giấu điều gì đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hệ thống theo dõi ứng viên (ATS) gặp khó khăn khi đọc sơ yếu lý lịch chức năng.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;Khi nào nên sử dụng&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;khi-nào-nên-sử-dụng&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#khi-n%c3%a0o-n%c3%aan-s%e1%bb%ad-d%e1%bb%a5ng&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bạn nên sử dụng sơ yếu lý lịch chức năng trong các tình huống sau:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bạn muốn giải thích &lt;strong&gt;thời gian thất nghiệp dài&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bạn đang &lt;strong&gt;chuyển sang một nghề nghiệp mới&lt;/strong&gt; và không có nhiều kinh nghiệm liên quan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bạn muốn &lt;strong&gt;làm nổi bật các kỹ năng chuyên môn cụ thể&lt;/strong&gt; thay vì kinh nghiệm của mình.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bằng cách tập trung vào các kỹ năng của mình, sơ yếu lý lịch chức năng nhấn mạnh giá trị mà bạn mang lại cho nhà tuyển dụng và thu hút sự chú ý khỏi lịch sử công việc của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Combination&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;combination&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#combination&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch kết hợp, còn được gọi là “lai”, là sự kết hợp giữa định dạng chức năng và định dạng theo trình tự thời gian ngược.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch kết hợp đặc biệt phù hợp với những &lt;strong&gt;người tìm việc có trình độ cao&lt;/strong&gt; muốn nhấn mạnh ngang nhau vào kỹ năng và lịch sử làm việc của mình.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://cva4.com/svg/CombinationFormat_animated.svg&#34; alt=&#34;Combination Resume&#34; style=&#34;height: 400px; width:300px;&#34;/&gt;
&lt;p&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch này chú trọng ngang nhau vào phần kỹ năng và kinh nghiệm làm việc của ứng viên. Do đó, bạn sẽ bao gồm cả phần Tóm tắt kỹ năng và phần Kinh nghiệm làm việc:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Thông tin liên hệ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tóm tắt kỹ năng&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kỹ năng bổ sung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kinh nghiệm làm việc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Giáo dục&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Điểm nhấn ở đây là phần tóm tắt kỹ năng. Được đặt ngay sau phần thông tin liên hệ, đây là nơi bạn liệt kê các kỹ năng cần thiết cho công việc và sau đó chứng minh rằng bạn có chúng thông qua kinh nghiệm chuyên môn và thành tích của mình.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đây chính xác là cách bạn nên viết:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Liệt kê các kỹ năng cần thiết cho vị trí bạn đang ứng tuyển và bạn thực sự có.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thêm tối đa 4 thành tích chuyên môn bên dưới mỗi kỹ năng để chứng minh rằng bạn có kỹ năng đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Làm cho các thành tích của bạn mang tính mô tả và định lượng nhất có thể.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ví dụ&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ví-dụ-2&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#v%c3%ad-d%e1%bb%a5-2&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Giả sử bạn là một quản lý chương trình cấp cao với hơn một thập kỷ kinh nghiệm trong lĩnh vực của mình.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bạn có thể lập kế hoạch, thực hiện, đánh giá các chương trình và dự án trong nhiều ngành khác nhau và truyền cảm hứng cho nhóm của mình làm việc hiệu quả.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gần đây, có người nói với bạn về một vị trí giám đốc chương trình tại một công ty quốc tế. Để ứng tuyển, bạn đang tạo một định dạng sơ yếu lý lịch kết hợp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đây là lý do khiến định dạng này trở thành lựa chọn tốt nhất:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tiết kiệm không gian. Đối với các vị trí có tính cạnh tranh cao, bạn muốn sơ yếu lý lịch của mình có thể nổi bật giữa đám đông. Định dạng kết hợp cho phép bạn làm điều đó bằng cách tập trung vào những thành tích có liên quan nhất của bạn ngay từ đầu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kết hợp những điểm tốt nhất của hai định dạng sơ yếu lý lịch còn lại, hoàn hảo cho các chuyên gia cấp cao hoặc giám đốc điều hành có nhiều kinh nghiệm và kỹ năng để thể hiện.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ví dụ, một số kỹ năng cần thiết cho vị trí giám đốc chương trình được đề cập ở trên có thể bao gồm kỹ năng giao tiếp, quản lý ngân sách và quản lý dự án.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sau đây là tóm tắt kỹ năng trong sơ yếu lý lịch kết hợp của bạn trong thực tế:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kỹ năng giao tiếp&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Khởi xướng hoạt động huấn luyện và cố vấn chính thức và không chính thức cho hơn 50 thành viên trong nhóm về phát triển điều lệ dự án, lập kế hoạch nguồn lực, các phương pháp hay nhất về quản lý dự án và triển khai kết quả dự án một cách phù hợp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Phối hợp tất cả các đầu vào của dự án với một số giám đốc chức năng/kỹ thuật, quản lý và nhóm cốt lõi của dự án để xây dựng các công cụ và phương pháp luận phù hợp cho dự án.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quản lý ngân sách&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Giám sát việc triển khai phần mềm hệ thống nghiên cứu trị giá hàng triệu đô la trong nhiều năm của doanh nghiệp, mang lại lợi ích cho nhân viên trên toàn công ty.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Phân tích dữ liệu tài chính và thống kê đã giảm 12% chi phí hoạt động.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Giám sát chiến lược các nhóm thực hiện dự án để đảm bảo hoàn thành dự án đúng thời hạn và tiết kiệm chi phí, giúp công ty tiết kiệm được 250.000 đô la chi phí dự án.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quản lý dự án&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cung cấp định hướng chiến lược, lãnh đạo và quản trị dự án cho danh mục dự án ứng dụng trị giá hàng triệu đô la, hỗ trợ thành công cho hơn 60.000 người dùng cuối trên khắp UAE và Ả Rập Xê Út.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Phương pháp quản lý dự án và truyền thông hợp lý trong bộ phận CNTT, giúp tăng hiệu quả lên 90%.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Báo cáo chính xác về tình trạng dự án trong suốt vòng đời của dự án cho hơn 20 nhóm dự án, bên liên quan và nhà tài trợ, bao gồm ước tính ngân sách, lập lịch trình và lập kế hoạch nguồn lực.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Ưu và nhược điểm&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;ưu-và-nhược-điểm-2&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%c6%b0u-v%c3%a0-nh%c6%b0%e1%bb%a3c-%c4%91i%e1%bb%83m-2&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;




  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-blue-200 hx-bg-blue-100 hx-text-blue-900 dark:hx-border-blue-200/30 dark:hx-bg-blue-900/30 dark:hx-text-blue-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ℹ️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Ưu điểm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cho phép bạn thể hiện nhiều hơn về kinh nghiệm và kỹ năng của mình bằng cách sử dụng ít không gian hơn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hữu ích cho các chuyên gia hoặc giám đốc điều hành cấp cao cần làm nổi bật nhiều thứ hơn là chỉ kinh nghiệm làm việc của họ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tốt cho những ứng viên có thể có khoảng cách việc làm đáng chú ý nhưng vẫn có nhiều kinh nghiệm làm việc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;






  












&lt;div class=&#34;hx-overflow-x-auto hx-mt-6 hx-flex hx-rounded-lg hx-border hx-py-2 ltr:hx-pr-4 rtl:hx-pl-4 contrast-more:hx-border-current contrast-more:dark:hx-border-current hx-border-yellow-100 hx-bg-yellow-50 hx-text-yellow-900 dark:hx-border-yellow-200/30 dark:hx-bg-yellow-700/30 dark:hx-text-yellow-200&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;ltr:hx-pl-3 ltr:hx-pr-2 rtl:hx-pr-3 rtl:hx-pl-2&#34;&gt;&lt;div class=&#34;hx-select-none hx-text-xl&#34; style=&#34;font-family: &#39;Apple Color Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Emoji&#39;, &#39;Segoe UI Symbol&#39;;&#34;&gt;
        ⚠️
      &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

  &lt;div class=&#34;hx-w-full hx-min-w-0 hx-leading-7&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;hx-mt-6 hx-leading-7 first:hx-mt-0&#34;&gt;
      &lt;p&gt;Nhược điểm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cũng giống như định dạng sơ yếu lý lịch chức năng, hệ thống theo dõi ứng viên gặp khó khăn khi đọc sơ yếu lý lịch kết hợp.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nếu bạn mới tốt nghiệp hoặc không có nhiều kinh nghiệm làm việc, định dạng sơ yếu lý lịch này không hữu ích lắm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cũng giống như trường hợp của sơ yếu lý lịch chức năng, hầu hết các nhà quản lý tuyển dụng không quen thuộc với định dạng này, điều này có thể gây ra một số nhầm lẫn trong quá trình này.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3&gt;Khi nào nên sử dụng&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;khi-nào-nên-sử-dụng-1&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#khi-n%c3%a0o-n%c3%aan-s%e1%bb%ad-d%e1%bb%a5ng-1&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bạn nên sử dụng sơ yếu lý lịch kết hợp trong các tình huống sau:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bạn đang thay đổi nghề nghiệp và muốn nhấn mạnh các kỹ năng có thể chuyển giao của mình&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bạn có một bộ kỹ năng kỹ thuật cụ thể, được phát triển tốt mà bạn muốn làm nổi bật&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bạn là ứng viên cấp cao với nhiều kinh nghiệm và kỹ năng khác nhau&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Infographic&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;infographic&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#infographic&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bạn muốn tạo một sơ yếu lý lịch dạng đồ họa giúp bạn có được công việc mơ ước? Hãy sử dụng các ví dụ, mẫu và mẹo chuyên gia bên dưới để bắt đầu đúng hướng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thị trường việc làm có tính cạnh tranh, vì vậy điều quan trọng là làm cho đơn xin việc của bạn nổi bật theo bất kỳ cách nào có thể. Sử dụng sơ yếu lý lịch dạng infographic là một cách để thể hiện một số kỹ năng nhất định và tạo sự khác biệt với những ứng viên khác.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, không phải người tìm việc nào cũng có thể sử dụng sơ yếu lý lịch dạng infographic. Trước khi thử tạo sơ yếu lý lịch dạng infographic, điều quan trọng là phải cân nhắc xem đó có phải là lựa chọn phù hợp với bạn và công việc bạn muốn hay không.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://cva4.com/svg/InfographicFormat_animated.svg&#34; alt=&#34;Infographic Resume&#34; style=&#34;height: 400px; width:300px;&#34;/&gt;
&lt;p&gt;Sơ yếu lý lịch dạng infographic là sơ yếu lý lịch sử dụng đồ họa để thể hiện thông tin một cách trực quan, thường ở dạng biểu đồ thanh, đồ thị, dòng thời gian hoặc số liệu thống kê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phong cách sơ yếu lý lịch trực quan này thường được sử dụng để truyền tải kỹ năng của ứng viên trong thiết kế đồ họa hoặc lĩnh vực nghệ thuật khác.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sơ yếu lý lịch dạng infographic hữu ích trong việc thu hút sự chú ý và làm nổi bật các kỹ năng của bạn theo cách sáng tạo. Tuy nhiên, trong một số trường hợp, việc sử dụng sơ yếu lý lịch dạng infographic có thể gây hiểu lầm là thiếu chuyên nghiệp và ảnh hưởng tiêu cực đến cơ hội có được việc làm của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đó là lý do tại sao điều quan trọng là phải biết chính xác khi nào thì nên sử dụng sơ yếu lý lịch dạng infographic (và khi nào thì không).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Khi nào nên sử dụng&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;khi-nào-nên-sử-dụng-2&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#khi-n%c3%a0o-n%c3%aan-s%e1%bb%ad-d%e1%bb%a5ng-2&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Bạn chỉ nên sử dụng sơ yếu lý lịch dạng infographic khi bạn sử dụng nó để giới thiệu các kỹ năng liên quan trực tiếp đến công việc bạn đang ứng tuyển (chẳng hạn như thiết kế đồ họa) và bạn có khả năng làm cho nó trông chuyên nghiệp. Nhìn chung, sơ yếu lý lịch dạng infographic chỉ được sử dụng nếu bạn đang ứng tuyển vào các công việc trong lĩnh vực nghệ thuật hoặc tiếp thị.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cụ thể hơn, sau đây là một số lĩnh vực mà sơ yếu lý lịch dạng infographic có thể củng cố đơn xin việc của bạn:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thiết kế đồ họa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sáng tạo nội dung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quản lý thương hiệu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiếp thị&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nghệ thuật&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tuy nhiên, ngoài các lĩnh vực sáng tạo như thế này, việc sử dụng sơ yếu lý lịch dạng đồ họa có thể làm giảm cơ hội trúng tuyển của bạn bằng cách khiến bạn trông kém chuyên nghiệp hơn hoặc làm mất đi kinh nghiệm làm việc của bạn.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kết luận&lt;span class=&#34;hx-absolute -hx-mt-20&#34; id=&#34;kết-luận&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#k%e1%ba%bft-lu%e1%ba%adn&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Định dạng sơ yếu lý lịch nào là tốt nhất?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bây giờ chúng ta đã đề cập đến cả 4 định dạng sơ yếu lý lịch phổ biến, có lẽ bạn đang tự hỏi định dạng sơ yếu lý lịch nào là &lt;strong&gt;tốt nhất hiện nay&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Đây là phán quyết của chúng tôi:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trong hơn 90% các trường hợp, chúng tôi khuyên bạn nên sử dụng định dạng sơ yếu lý lịch theo trình tự thời gian ngược.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vào năm 2024, đây là định dạng phổ biến và hữu ích nhất:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hệ thống theo dõi ứng viên có thể đọc mà không gặp bất kỳ vấn đề nào.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tất cả các nhà tuyển dụng và quản lý tuyển dụng đều quen thuộc với định dạng này.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cho dù bạn là người mới tốt nghiệp hay chuyên gia cao cấp, đây là định dạng dễ sử dụng nhất.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vì vậy, ngay cả khi bạn là người thay đổi nghề nghiệp, chuyên gia có trình độ cao hay sinh viên đại học, thì việc chọn một trong hai định dạng còn lại thay vì định dạng theo trình tự thời gian ngược là rất rủi ro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Có khả năng lớn là hệ thống theo dõi ứng viên sẽ không thể đọc sơ yếu lý lịch của bạn và tự động loại bỏ nó - sau tất cả thời gian bạn đã dành để tạo sơ yếu lý lịch!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đồng thời, những người tuyển dụng có thể không quen với các định dạng sơ yếu lý lịch này hoặc nghĩ rằng bạn chỉ đang cố che giấu sự thật rằng bạn không có kinh nghiệm và loại bạn dựa trên điều đó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vì vậy, nguyên tắc chung là - khi còn nghi ngờ, hãy sử dụng sơ yếu lý lịch theo trình tự thời gian ngược.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Tác giả: &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/andrei-kurtuy/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Andrei Kurtuy&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Nguồn: &lt;a href=&#34;https://novoresume.com/career-blog/resume-formats&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://novoresume.com/career-blog/resume-formats&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tham khảo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://novoresume.com/career-blog/how-to-write-a-cv&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How to Write a CV (Curriculum Vitae) in 2024 [31+ Examples]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://novoresume.com/career-blog/functional-resume&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How to Write a Functional Resume [4 Free Templates Included]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://novoresume.com/career-blog/combination-resume&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Combination Resume Guide [w/ Templates &amp;amp; Examples]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://resumegenius.com/blog/resume-help/chronological-resume&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chronological Resume Template, Examples, and Format&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://resumegenius.com/blog/resume-help/functional-resume&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How to Write a Functional Resume (with Template and Examples)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://resumegenius.com/blog/resume-help/combination-resume&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Combination Resume Template &amp;amp; Examples&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://resumegenius.com/blog/resume-help/infographic-resume&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How to Make an Infographic Resume (with Examples and Templates)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
